<newsDocument>
	<docid>52890</docid>
	<repository>Archivio di Stato di Firenze</repository>
	<collection>Mediceo del Principato</collection>
	<volume>4201</volume>
	<newsHeader>
		<newsHeader>
			<hub>London</hub>
			<date>24/05/1641</date>
			<transc>Inserto di Londra de 24 di Maggio 1641</transc>
		</newsHeader>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<from date="22/05/1641">London Tower</from>
			<transc>Non bastano le diligenze usate da Sua Maestà [Stuart, Charles I] per salvare il vice Re d'Irlanda [Wentworth, Thomas (Earl of Stafford)] poichè il Parlamento, senza ascoltarle, lo condannò per criminale di leza Maestà, et di più rimostrò alla Maestà Sua, come non poteva fare di meno di non approvare quanto haveva fatto et prestarvi il suo consenso per quietare il popolo che minacciava confusione. Sua Maestà ritrovatosi in tanta strettezza, si contentò finalmente di signare la sentenza, et così mercoledì mattina su la piazza della torre di questa Città fu pubblicamente decapitato con grandissimo applauso et giubilo del popolo, il quale hora che conosce la sua forza, et che non se li nega nulla, si puà credere che non sia per fare punto qui, ma per massare avanti ad altri.</transc>
			<newsPeople>Charles I Stuart</newsPeople>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsPeople>Thomas Wentworth</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Law and Order</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>1</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Il giorno avanti di questa esecuzione volse Sua Maestà di nuovo provare se poteva salvare la vita a questo povero Vice Re, havendo scritto de suo proprio pugno una lettera al Parlamento, che l'esortava a clemenza et non volendola mostrare, almeno si contentavanodi darli tempo fino a sabato prossimo. La lettera fu presentata dal Principe [Stuart, Charles II] in nome del padre, alla lettura della quale restò il Parlamento, per un poco di tempo, in un profondo silenzio, ma preso animo inviarono sei de titolari al re supplicandola di credere che li dispiaceva molto di non potere ubbidire al suo comandamento, per il timore, che non facendosi giustizia al giorno determinato, fusse per farsi qualche sollevazione popolare onde ne seguì, come è, detto la sua morte sostenuta da lui con invincibile coraggio, sempre protestando la sua innocenza, massime toccante l'havere voluto alterare le leggi fondamentali del Regno per renderle arbitrarie, come l'accusano.</transc>
			<newsPeople>Charles I Stuart</newsPeople>
			<newsPeople>Charles II Stuart</newsPeople>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>2</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Si aspetta hora di vedere l'Arcivescovo in scena, se però la fuga de sei gentilhomini servitori di lor Maestà come si scrisse con altra, non lo ritardi anche per qualche giorno, poichè le due camere sono hoggi molto occupate nel fare esaminare la lor causa tenuta da essere di grandissima conseguenza per la salvezza del Regno, la quale ben che non venga divulgata, si sussurra nondimeno, che sia per intelligenza tenuta cosi franzesi, et per havere tenuto mano per fare accettare l'armata Regia in queste parti, per intimoririre il Parlamento, et forse anche per fare scappare il Vice Re di prigione. Alla prima hanno rimediato che avesse dato buon ordine su le marine che riguarda la Francia et all'altra col chiamare con proclama publica i fugitivi di presentarsi al Parlamento dentro di dieci giorni in questo mentre fanno esaminare diversi, per formare tanto meglio processo contro di loro , et fra di essi vengono esaminate diverse Dame principali della Regina [Bourbon-Stuart, Henriette-Marie de] .</transc>
			<newsPeople>Henriette-Marie de Bourbon-Stuart</newsPeople>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Religion</newsTopic>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>3</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Hanno i Parlamentarij decretato nuovamente, che il Re non possa senza il lor consenso prorogare ne disolvere il Parlamento, et questo sotto pretesto, che mentre sia in podestà sua di farlo, tolga a loro il credito di trovare denari da poter pagare li Scozzesi, l'armata Regiainsieme con i debiti di Sua Maestà, di modo che siano per havere un Parlamento perpetuo con pregiudiziodella prerogativa monarchica. </transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsPeople>Charles I Stuart</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>4</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Fin ad hora ha il Parlamento concesso sei sussidij, che possono importare da 460 mila lire sterline i quali per essere hormai consumati in mantenimento delle due armete concessero di nuovo hieri altre 400 mila da riscuotere in quattro sussidij. Tutti questi denari vengono maneggiati da persone appuntate dal Parlamento senza che il Re ne possa disporre, et senza che fu ad hora habbino provisto la Maestà sua di nulla.</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Government</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>5</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Tutti i Porti di mare sono stati chiusi per ordine del Parlamento et tutte le lettere andante et venente medesimamente state portate in sua mano, per vedere se poteva venire in chiaro della congiura, che i fuggitivi havevano con Francia, et questa armata. Non sentiamo che hannino aperti i pieghi delli Ambasciatore ne d'altri ministri di Principi, ma solamente quelli di particolari, et de Franzesi, che andavano et venivano che sarà stato causa d'havere ritirdato una settimana la staffetta con le nostre lettere per l'Italia.</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>6</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>13 morti di contagio questa settimana.</transc>
			<newsTopic>Health</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>7</position>
		</newsFrom>
	</newsHeader>
</newsDocument>