<newsDocument>
	<docid>53407</docid>
	<repository>Archivio di Stato di Firenze</repository>
	<collection>Miscellanea Medicea</collection>
	<volume>261</volume>
	<newsHeader>
		<newsHeader>
			<hub>London</hub>
			<date>31/05/1641</date>
			<transc>Inserti di Londra de 31 di Maggio 1641 </transc>
		</newsHeader>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Doppo la morte del Vice Re d'Irlanda [Wentworth, Thomas (Earl of Stafford)] tutto il pensiero del Parlamento fu applicato  nel fare esaminare diversi, et in particolare uffiziali dell'Armata Regia, con la quale si vuole, che quei sei gentilhomini, (fuggiti la settimana passata), havessero havuto intelligenza per fare avvanzare in questa parti tutta l'armata, et con essa tenere in timore tutto il Parlamento, et in conseguenza salvare il Vice Re.</transc>
			<newsPeople>Thomas Wentworth</newsPeople>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount>Law and order</wordCount>
			<position>1</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>I discorsi sopra di questo trattato sono grandissimi et le diligenze per venirne in chiaro straordinarie siando maneggiando da 22 Parlamentarij con molta puntualità et segretezza.</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount>Law and order</wordCount>
			<wordCount></wordCount>
			<position>2</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<from>France</from>
			<transc>Hanno preso uno de sei alla marina, et conduttolo qua prigione; gli altri si credono in salvo, benchè non s'habbia di loro certezza, fuori che del Signor German Scudiero della Regina [Bourbon-Stuart, Henriette-Marie de ], ch'era arrivato in Francia.</transc>
			<newsPeople>Henriette-Marie de Bourbon-Stuart</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Law and Order</newsTopic>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>3</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc> L'universale non parla d'altro, che di questa congiura facendola una delle più grandi che sia mai stata da un tempo in qua, et fa quanto può mai perannestarvi anche questi poveri cattolici, per havere maggiormente occasione di rovinarli, ancor che innocentissimi.</transc>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Law and Order</newsTopic>
			<newsTopic>Religion</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>4</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Questo nuovo affare ha in parte tenuto adietro quello del Arcivescovo, mà non già fattolo dimenticare, poichè si crede che della prossima gli faranno il suo processo, sommariamente, per mandarlo tanto più presto dietro al Vice Re.</transc>
			<newsPeople>Thomas Wentworth</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Religion</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>5</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>Dell'altri vescovi presto si vedrà se li vorranno abbolire del tutto, o, pure privarli solamente da ogni autorità temporale. La plebe vorrebbe il primo, et la nobiltà il secondo, et sopra tutto dal levarli il voto, che hanno sempre avuto in Parlamento. Questo credo che sia per riuscirli hora, et col tempo anche di contentare il popolo col mandarli tutti a spasso, fanno anche grandisime diligenze per trovare prontamente denari, con credenza di potere con essi rimandare gli Scozzesi a Casa loro, ma la somma, è , grande, et da non poterla trovare così presto, et trovandola da non potersi assigurare che vogliono privarsi di così buona postura, per altra peggiore.</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Religion</newsTopic>
			<newsTopic>Military</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>6</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>England</from>
			<transc>I porti di mare sono hora riaperti, con tutto ciò le lettere che entrano in questo Regno continuano ad essere portate nel Parlamento et quivi aperte massime quelle di Francia, volendo i Parlamentarij vedere se possono scuoprire qualcosa di più di questo de trattati, che i fuggiti havevano dentro et fuori di questo Regno. Ben è vero che fin ad hora non hanno tocco i pieghi dell'ambasciatore ne de ministri del Principi, ma solamente quelli di particolari andanti et veneti di Francia.</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<newsTopic>Dimplomacy</newsTopic>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>6</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>La Maestà della Regina madre [Medici-de Bourbon, Maria de'] si mostra risoluta di non volere stare più in questo Regno, ne sottoposta agli sconcerti d'esso. Ha perciò intimato alla sua servitù di stare pronta per partire dentro di quindici giorni, senza havere fin ad hora dichiarato il luogo dove vogli andare, benche generalmente venga creduto che sarà in Olanda o Liege, non restandoli altri luoghi proprij per la sua persona.    Questa gente non vede l'hora che se ne vada, stante una ostinata opposizione che sempre ritiene, che Sua Maestà si sia ingeritatroppo nelli affari di questo Regno. </transc>
			<newsPeople>Maria de'Medici-de Bourbon</newsPeople>
			<newsTopic>Dynasty</newsTopic>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>8</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>Palace of Westminster</from>
			<transc>[Deciphred: Questo Parlamento non si cura di averla qui per la medesima causa et se bene li offerisce la sua protezione desidera nondimeno che voglia pensare di andarsene dentro li tempo conveniente et intanto vogliono che il Re [Stuart, Charles I] le dica . Il nostro Re, et regina ricevono ogni giorno nuove mortificazioni et appariscano nella loro facce che non mostrano altri che malinconia et disgusto interno convenendoli di concedere tutto quello che vogliono. Senza riceverne fino ad hora nessuna ricompensa, che renda grandissima compassione a  che li vede.]</transc>
			<newsPeople>English Parliament</newsPeople>
			<newsPeople>Charles I Stuart</newsPeople>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>9</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Il Principino d'Orange [Oranje-Nassau, Willem II van] partirà di qua di ritorno in Olanda della prossima settimana. La sua Principessa continuerà qua appresso lor Maestà fin all'età di 12 anni, siando hora di 20 incirca, così essendo stato accordato.</transc>
			<newsPeople>Williem II van Oranje-Nassau</newsPeople>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<newsTopic>Dynasty</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>10</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Gli ambasciatori olandesi se n'andranno seco et porteranno con loro la rinnovatione della Lega difensiva con il nostro Re per tre anni.</transc>
			<newsTopic>Diplomacy</newsTopic>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>11</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Unidici di contagio questa settimana.</transc>
			<newsTopic>Health</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>12</position>
		</newsFrom>
		<newsFrom>
			<from>London</from>
			<transc>Alla corte si parla che il Re sia per andare in Scozia in luglio prossimo, ma non viene creduto.</transc>
			<newsPeople>Charles I Stuart</newsPeople>
			<newsTopic>Movement</newsTopic>
			<newsTopic>Politics</newsTopic>
			<wordCount></wordCount>
			<position>13</position>
		</newsFrom>
		<writtenPagesNo>4</writtenPagesNo>
	</newsHeader>
</newsDocument>